abs() - returns the absolute value
*aiter()
all() - returns True if ALL elements are true
*anext()
any() - returns True if ANY element is true
ascii() - return a string __repr__, with only ASCII chars
bin() - converts an int into a binary representation (with prefix - 0b)
bool() - returns a boolean
breakpoint() - sets a breakpoint and launches the python debugger !!
bytearray() - return a BYTEARRAY datatype (an array based on the encoding)
bytes() - return a byte object ???
callable() - returns True if an object seems callable
chr() - returns the ascii unicode value base on an int input
classmethod() - @classmethod used to convert a method into a classmethod
compile() - compiles a piece of code (goes deeper than that)
complex() - converts an number into a string representaetion or the other way around *learn about complex numbers
delattr() - sets a value of an instance
dict() - creates a dictionaty (a dict object)
dir() - if no arguments: returns the list of names in current scope; if agrument: returns a list of argument attributes
divmod() - takes two non-comlex numbers and returns ({floordiv}, {remainder})
enumerate() - iterates over an iterable and returns an object - a list of tuples ({index}, {value}) (must be iterated over)
eval() - exectues an expression written in string format
exec() - executes either a string object or a compiled object
filter() - creates an iterator by filtering through an iterable using a function
float() - returns a floating point number
format() - returns a formated value by the provided spec(format spec mini-language)
frozenset() - takes an itereable and returns a fozenset(unchangable) set object
getattr() - gets and returns a specified attribute from a speified object
globals() - returns all global attributes 
hasattr() - returns a boolean : True if object has the attribute
hash() - returns the hash value of an object
help() - launches the python help system
hex() - prints the hexidecimal representation of an int
id() - the adress of the object in memory
input() - uses an inout prompt and allows user to input a value from the command line
int() - returns an int
isinstance() - returns True if an object is an instance of the class
issubclass() - returns True if a class is a subclass of the class
iter() - returns an iterator object (a sentinel can be added as the second argument which alters the iterator creation)
len() - returns the length of an object (the amount of items)
list() - can list a generator / returns a mutable sequence type
locals() - returns the locals in a scope (on <module> scope locals() == globals())
map() - returns an iterator, with a function mapped to each iteration of an iterable
max() - returns the largest value in an iterable or between two values
memoryview() - returns a "memoryview" object (the memory location)
min() - returns the smallest value in an itereable or between two values
next() - retrieves the next object of a specified itereator (calls the __next__() function)
object() - returns a new featureless object 
oct() - converts an integer into an octal string represenation
open() - used to open a file in a specified mode and return a file object (has a lot of kwargs)
ord() - takes one unicode character and returns its position as a Unicode character
pow() - exponential
print() - prints objects to the text stream file
property() - returns a property atribute
range()
repr()
reversed()
sorted()
staticmethod()
str()
sum()
super()
tuple()
type()
vars()
zip()
__import__()